<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Ketensamenwerkingen hanteren een afsprakenstelsel"
    id="id-a7feaa25dd054e1cb7f69463c7bfdf13"
    documentation="&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Type"
      value="Architectuurprincipe"/>
  <properties
      key="Stelling"
      value="Ketensamenwerkingen hanteren een stelsel van afspraken op juridisch, organisatorisch, financieel, communicatief, semantisch en/of technisch gebied, zodat partijen op een veilige en efficiënte manier kunnen samenwerken."/>
  <properties
      key="Rationale"
      value="Om de complexe eisen en wensen die aan de dienstverlening in het onderwijs domein te voldoen is samenwerking nodig. Een afsprakenstelsel geeft richting aan deze samenwerking."/>
  <properties
      key="Implicaties"
      value="&lt;ul>&lt;li>Een afsprakenstelsel biedt een kader waarin de rechten, plichten en verantwoordelijkheden van de verschillende partijen in de ketensamenwerking worden vastgelegd.&lt;/li>&lt;li>Het afsprakenstelsel stroomlijnt de afstemming tussen de verschillende partijen. Het kan richtlijnen bevatten voor het delen van informatie, het nemen van beslissingen, het vaststellen van procedures en processen, en het definiëren van rollen en verantwoordelijkheden. Dit helpt bij het bevorderen van een efficiënte en effectieve samenwerking.&lt;/li>&lt;li>Het afsprakenstelsel kan richtlijnen bevatten voor communicatieprotocollen, het delen van informatie en gegevensstandaarden. Dit zorgt ervoor dat de juiste informatie op het juiste moment beschikbaar is. Het helpt ook bij het waarborgen van de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van gedeelde informatie.&lt;/li>&lt;li>In een ketensamenwerking moeten verschillende systemen, processen en technologieën mogelijk met elkaar communiceren. Een afsprakenstelsel kan standaarden vaststellen voor semantische interoperabiliteit, waarbij een gemeenschappelijke taal en betekenis worden gehanteerd voor gegevensuitwisseling. Het kan ook technische specificaties bevatten om ervoor te zorgen dat systemen compatibel zijn en naadloos kunnen samenwerken.&lt;/li>&lt;/ul>"/>
</archimate:Principle>
