<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Voorziening"
    id="id-a3f872a9623144e386c1d4dcd38c7f27"
    documentation="Voor het opnemen van (keten)voorzieningen hanteren we een aantal afspraken/spelregels. Daarnaast gebruiken we een vast format voor het toekennen van attributen (properties). Dit format is een subset van de attributenset die voor het Begrippenmodel ROSA is opgesteld en vastgesteld. De volgorde waarin de attributen staan is gebaseerd op een indeling volgens de rubrieken Aanduiding, Betekenis, Gebruik, Herkomst, Redactionele status. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==Afspraken/spelregels voor redactie (keten)voorzieningen==&#xD;&#xA;* Afkortingen: ROD staat voor Register Onderwijsdeelnemers, RIO voor Registratie Instellingen en Opleidingen. De afkortingen zijn vaak meer in gebruik dan de volledige aanduiding. '''Spelregel:''' Als de afkorting zeer gangbaar is dan opnemen in de Aanduiding bijv.: “Register Onderwijsdeelnemers (ROD)”. Bij de attributen de afkorting opnemen apart.&lt;br>&#xD;&#xA;* '''Spelregel:''' In de huidige ROSA worden ook attributen (properties) gebruikt. Veel daarvan zijn te mappen op de lijst van attributen die hieronder is weergegeven. De nieuwe naamgeving van die attributen wordt gehanteerd voor Voorzieningen en ook door de hele ROSA heen (dus niet alleen bij Voorzieningen, maar ook bij begrippen, referentiecomponenten etc.) &#xD;&#xA;* Er worden in de huidige ROSA attributen gebruikt die niet in het nieuwe formaat zijn opgenomen zoals “type”, “doelgroep”, “toepassingsgebied”. '''Spelregel:''' We nemen alleen de set van attributen op die we nu hebben vastgesteld. Als er behoefte is aan uitbreiding dan wordt dat een aparte actie. Derhalve schrappen we alles wat niet tot die set behoort maar nog wel in de bestaande ROSA voorkomt als attribuut. &#xD;&#xA;* '''Spelregel:''' Werkingsgebied heeft de voorkeur als attribuut boven Sector. Sector is niet flexibel en teveel gebonden aan wet- en regelgeving. Werkingsgebieden kunnen ruim gedefinieerd worden (bijv. primair onderwijs, po) of juist specifieker (bijv. speciaal onderwijs, so, een verbijzondering binnen po). '''Randvoorwaarde:''' een meer gestandaardiseerde waardelijst voor Werkingsgebied wordt opgesteld en gaat gelden voor alle ROSA-onderdelen waar dit attribuut een rol speelt. Zie verder hoofdstuk waardelijst Werkingsgebieden in dit document. &#xD;&#xA;* '''Spelregel:''' Sectoraanduidingen po, vo, mbo en ho en ook onderwijsdomeinen als so en vso schrijven we met &quot;kleine letters”, de standaard schrijfwijze binnen het onderwijs in Nederland zowel in overheidsuitingen als in de uitingen van de meeste publieke partijen (waaronder Kennisnet). &#xD;&#xA;* '''Spelregel:''' Als een voorziening nog niet bestaat maar wel in ontwikkeling is en interessant is om wel alvast op te nemen als referentie, dan geven we dit zowel in de Toelichting (bij properties) aan als ook direct in de aanduiding, zodat in een keuzelijst direct duidelijk is dat je met een toekomstige voorziening van doen hebt, bijv.: Digitaal Ondertekenen Verwerkingsovereenkomsten - in ontwikkeling &#xD;&#xA;* De attributen in het format hieronder met oranje balk nemen we niet op als attribuut maar gaan we via relaties inzichtelijk maken. Bijv. de voorziening “Register Onderwijsdeelnemers (ROD)” heeft een relatie met het ketendomein “Onderwijsdeelname”. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==Attributen tav aanduidingen==&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Aanduiding'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || De naam waaronder de voorziening bekend staat &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Als de afkorting meer gangbaar is in communicatie/documentatie dan wordt die tussen haakjes achter de volledige aanduiding opgenomen &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''Edurep, Register Onderwijsdeelnemers (ROD)'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 1..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:prefLabel &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Main onder Name  &#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Afkorting'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Een notatie of code die als verkorte aanduiding van de voorziening fungeert &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || txt &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''VVA, ROD, RIO'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..*&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:notation &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties &#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Alternatieve zoekterm'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Een voorziening kan aanvullende zoektermen hebben. Deze zijn normaal niet zichtbaar, maar leiden wel tot de betreffende voorziening als er naar wordt gezocht &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Dit attribuut is alleen bedoeld om het zoeken binnen ROSA te verbeteren &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''BRON (dit is geen bestaande voorziening meer maar zo ingeburgerd dat er wel op gezocht nog kan worden. Je wilt die zoektocht uit laten komen bij de opvolger van BRON nl. ROD) '' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..* &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:hiddenLabel &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties &#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==Betekenis==&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Omschrijving'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Omschrijving van de ketenvoorziening &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Omschrijving is beperkt tot 1 tot 2 zinnen. Is meer informatie gewenst dan opnemen in toelichting. &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''-'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 1..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:definition &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Main onder Documentation &#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Rationale'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Toelichting waarom juist deze omschrijving voor deze voorziening is gehanteerd &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Geef hier de bron weer waarop de aanduiding/omschrijving en attributen zijn gebaseerd en/of met welk achterliggend idee juist deze tekst is gekozen &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''Gebaseerd op de webpagina van de voorziening en/of van de beheerder/eigenaar van de voorziening '' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:editorialNote &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties &#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Toelichting'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Inhoudelijke toelichting op de omschrijving van de voorziening en/of nadere details &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Omdat de omschrijving bondig moet zijn, kan het voorkomen dat in de toelichting een nadere uitleg nodig is of dat er relevante details zijn die vermeld moeten worden &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''ROD is de opvolger van BRON. ROD is de formele aanduiding die door OCW/DUO wordt gehanteerd. '' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:scopeNote &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties &#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Type'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Voorziening &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || (Keten)voorzieningen zijn opgenomen als modelentiteit in het ROSA Metamodel. Door dit als attribuut expliciet op te nemen bij de beschrijving wordt die samenhang voor de gebruiker meteen duidelijk. Bovendien wordt dit attribuut gebruikt bij het kunnen samenstellen van views en pagina's.  &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''Voorziening'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 1..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || rdf:type&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==Gebruik==&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Werkingsgebied'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || De context (sector, domein) waarin de voorziening wordt gebruikt &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || De werkingsgebieden zijn afgebakend tot onderwijsdomeinen zoals basisonderwijs (bo), primair onderwijs (po, de verzamelnaam voor basisonderwijs, speciaal onderwijs en voortgezet speciaal onderwijs). Deze domeinen zijn opgenomen in een waardelijst. Als waarden worden de afkortingen gebruikt geschreven in kleine letters, wat de standaardschrijfwijze is in het onderwijs. &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''[[Werkingsgebieden | Zie Werkingsgebieden]]'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..* &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || Verwijzen m.b.v. rdf:type.   &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==Herkomst==&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Externe link'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Verwijzing naar een webpagina van de voorziening &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Dit een website van de voorziening zelf of van de organisatie die de voorziening beheert &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''[https://www.kennisnet.nl/diensten/wikiwijs/ | https://www.kennisnet.nl/diensten/wikiwijs/]'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..* &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || txt  &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Wettelijke basis'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Verwijzing naar een of meer artikelen uit wet- of regelgeving op www.wetten.nl die de basis van de voorziening vormen &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Dit kan ook naar een website zijn die hier tekst en uitleg aangeeft omdat veel voorzieningen onderdeel vormen van een bredere wet zoals bij de WPO of WEC &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''[https://wetten.overheid.nl/BWBR0042012/2021-10-01 | https://wetten.overheid.nl/BWBR0042012/2021-10-01]'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..* &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || foaf:isPrimaryTopicOf &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Eigenaar'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || De organisatorische entiteit die eigenaar is van de voorziening &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || - &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''Ministerie van OCW, Stichting Studielink'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 1..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || dc:publisher  &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Beheerder'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || De organisatorische entiteit die de voorziening beheert &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Bij de beheerder zal zoveel mogelijk ook de beschrijving worden opgehaald dan wel ter controle voorgelegd. In dat opzicht komt dit attribuut overeen met die van beschrijver zoals we die kennen bij begrippen. &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''DUO, Kennisnet'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || dc:creator&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : SWC Status'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Actuele situatie waarin de voorziening zich bevindt .&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Wordt gebruikt om views en overzichten te kunnen maken bijv. van alle voorzieningen die in gebruik zijn.&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''in gebruik, in ontwikkeling, uitgefaseerd'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 1..1&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || -&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Statusdatum'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Datum die inzicht geeft wanneer een SWC Status is ingegaan of wanneer die zal veranderen &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || * In gebruik -> datum geeft aan vanaf wanneer de voorziening in gebruik is genomen (NB mag leeg zijn) &#xD;&#xA;* Uitgefaseerd -> datum geeft aan wanneer de voorziening is uitgefaseerd (niet meer in gebruik is) &#xD;&#xA;* In ontwikkeling -> datum geeft aan wanneer de voorziening gereed zal zijn en in gebruik wordt genomen &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''31-12-2021 '' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..1 &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || ?&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;==Redactionele status==&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Datum laatste wijziging'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Datum waarop de laatste wijziging van een of meer van de attributen van dit object is aangepast &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || DD-MM-JJ (dit is de afgesproken schrijfwijze voor datums) &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''12-07-2022'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..1&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || dcterms:modified &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;{| class=&quot;wikitable&quot;&#xD;&#xA;|+ '''Attribuut : Beschrijving laatste wijziging'''&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Omschrijving''' || Inhoudelijke beschrijving van deze laatste wijziging en/of redactionele vragen &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Toelichting''' || Ook als de informatie gereviewd is (door een product owner bijv.) en goed bevonden, kan dit hier vermeld worden. &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Voorbeelden''' || ''-'' &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Kardinaliteit''' || 0..1&#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Technische implementatie''' || skos:changeNote   &#xD;&#xA;|-&#xD;&#xA;| '''Verwerken in Archi''' || In te vullen in de sectie Properties&#xD;&#xA;|}">
  <properties
      key="Afkorting"/>
  <properties
      key="Alternatieve zoekterm"/>
  <properties
      key="Rationale"/>
  <properties
      key="Toelichting"/>
  <properties
      key="Externe verwijzing"/>
  <properties
      key="Wettelijke basis"/>
  <properties
      key="Onderwijssector"/>
  <properties
      key="Eigenaar"/>
  <properties
      key="Beschrijver"/>
  <properties
      key="Datum laatste wijziging"/>
</archimate:ApplicationComponent>
