<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Edukoppeling"
    id="f7aaa088-870e-453b-b76c-dd3e9204ffa0"
    documentation="Edukoppeling omvat standaarden en afspraken voor beveiligd elektronische informatie-uitwisseling in het onderwijs. Edukoppeling is de onderwijsspecifieke variant van de overheidsbrede afspraak Digikoppeling.">
  <properties
      key="Beheerder"
      value="Werkgroep Edukoppeling"/>
  <properties
      key="Beschrijving laatste wijziging"
      value="Revisie ROSA"/>
  <properties
      key="Datum laatste wijziging"
      value="21-02-2023"/>
  <properties
      key="Externe verwijzing"
      value="https://www.edustandaard.nl/standaard_afspraken/edukoppeling-transactiestandaard"/>
  <properties
      key="Status"
      value="Definitief"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="Edukoppeling Transactiestandaard is te beschouwen als het 'standaard-stopcontact' binnen de informatie-infrastructuur van het onderwijs. [[Edukoppeling]] is gericht op de communicatie tussen ICT-systemen van verschillende organisaties, specifiek in de vorm van berichtenverkeer. Edukoppeling beschrijft de machine-naar-machine interface, de uitwisseling van gegevens tussen twee organisaties 'onder de motorkap'. Het is bedoeld voor voorspelbaar en beveiligd transport van vertrouwelijke gegevens tussen twee partijen. Denk daarbij bijvoorbeeld aan het uitwisselen van persoonsgerelateerde gegevens van leerlingen en studenten.  De transactiestandaard is onderdeel van de volledige [[Edukoppeling]] infrastructuur. [[Bestand:Edukoppeling Digikoppeling.jpg|400px|link=Edukoppeling|none]]  Edukoppeling is voor alle ketenprocessen randvoorwaardelijk waarbij de digitale uitwisseling van vertrouwelijke gegevens beveiligd moet plaatsvinden. Daarnaast kan het zijn dat Edukoppeling ook met het oog op efficiëntie toegepast wordt (alle koppelingen conform dezelfde techniek verlaagt beheerlast en versnelt implementatie nieuwe uitwisselingen) [[Categorie:Basisinfrastructuur Onderwijs]]"/>
  <properties
      key="Type"
      value="Afspraak"/>
  <properties
      key="Versie"
      value="Edukoppeling – februari 2021"/>
  <properties
      key="Werkingsgebied"
      value="po"/>
  <properties
      key="Werkingsgebied"
      value="vo"/>
  <properties
      key="Werkingsgebied"
      value="mbo"/>
  <properties
      key="Werkingsgebied"
      value="ho"/>
</archimate:Requirement>
