<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Gebruikers kunnen een eigen decentrale identiteit gebruiken"
    id="id-61bd74d8c47e48dfb607bb13d491ac7e"
    documentation="Dit principe houdt in dat we de mens centraal stellen, en we ons realiseren dat diens identiteit bestaat uit de gecombineerde kennis (beelden, of 'partiële identiteiten') die allerlei partijen over die persoon menen te hebben (daaronder begrepen het zelfbeeld van die persoon). Deze gecombineerde kennis betreft de persoon als geheel, en is daarom ook niet beperkt tot één van de rollen die de persoon kan vervullen. Omgekeerd geldt dat de kennis van een partij die gaat over een persoon als die een zekere rol vervult, hoort bij de partiele identiteit van deze partij (over de betreffende persoon). Een decentrale identiteit is een (arbitrair) deel van de identiteit van een persoon dat geconcretiseerd is in de vorm van attributen waarvan die persoon het subject is, die zijn 'uitgeven' door issuer van de attributen, zo doende beschikbaar zijn geworden op een (elektronisch) 'middel' naar keuze van die persoon, en door die persoon bij verschillende diensten en voorzieningen  gebruikt kunnen worden.">
  <properties
      key="Type"
      value="Ontwerpprincipe"/>
  <properties
      key="Stelling"
      value="Gebruikers kunnen een eigen decentrale identiteit gebruiken"/>
  <properties
      key="Rationale"/>
  <properties
      key="Implicaties"
      value="&lt;ul>&lt;li>Voor personen die voor het onderwijsdomein relevante rollen vervullen moet duidelijk zijn welke attributen beschikbaar worden gesteld voor deze rol. Het gaat dan niet alleen gaan over syntax en semantiek, maar ook over andere zaken die van belang zijn voor de personen of systemen die deze gegevens gebruiken (De Avg noemt dat: 'verwerken' van gegevens), bijvoorbeeld om vast te kunnen stellen of zulke gegevens voor een specifiek doel valide zijn.&lt;/li>&lt;li>Partijen die deze gegevens willen gebruiken voor een specifiek doel moeten nadenken over (a) de criteria waar die gegevens aan moeten voldoen om valide te zijn om voor dat doel te worden gebruikt, en (b) op welke manier(en) – design-time of run-time – voldoende zekerheid verkregen kan worden dat (run-time) aangeleverde gegevens aan die criteria voldoen. Waar traditioneel alleen administratieve gegevens als NAW werden gestuurd, biedt SSI mogelijkheden om additionele 'zekerheden' mee te sturen, zoals een bewijs dat de persoon ergens staat ingeschreven bij een onderwijsaanbieder, of medewerker is, een zeker diploma of andere kwalificatie heeft, een werkplek heeft in een bepaald gebouw, etc.&lt;/li>&lt;/ul>"/>
</archimate:Principle>
