<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Vaststellen examenkaders"
    id="id-8b019afd885b455da4b8cb908c1d1ebc"
    documentation="het bepalen van inhoud, structuur en beoordelingscriteria van een examen. Dit omvat het definiëren van de onderwerpen, leerdoelen en vereiste vaardigheden, evenals de regels en richtlijnen voor de beoordeling en normering van de examenresultaten.&#xD;&#xA;Hier vallen de volgende deelonderwerpen in:&#xD;&#xA;* Inhoudelijke domeinen: De specifieke onderwerpen en concepten die binnen het examen aan bod zullen komen, bijvoorbeeld wiskunde, geschiedenis of biologie.&#xD;&#xA;* Leerdoelen en vaardigheden: De beoogde resultaten en vaardigheden die studenten moeten bereiken bij het succesvol afleggen van het examen, zoals analytisch denken, probleemoplossing of communicatieve vaardigheden.&#xD;&#xA;* Beoordelingscriteria: De criteria waaraan de examenprestaties van studenten zullen worden getoetst, bijvoorbeeld juistheid van antwoorden, argumentatievaardigheden of technische vaardigheden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het vaststellen van de examenkaders kent de volgende belangrijke resultaten&#xD;&#xA;- Duidelijkheid en consistentie: Het zorgt voor duidelijkheid over de inhoud, scope en verwachtingen van het examen, waardoor zowel studenten als docenten weten wat er van hen wordt verwacht.&#xD;&#xA;- Gelijke behandeling: Het waarborgt een gelijke behandeling van studenten doordat de examenkaders als basis dienen voor de beoordeling van alle studenten. Dit bevordert de objectiviteit en rechtvaardigheid bij het beoordelen van examenprestaties.&#xD;&#xA;- Curriculumafstemming: Het helpt bij het afstemmen van het examen op het curriculum, zodat de examenresultaten een betrouwbare weerspiegeling zijn van de leerdoelen en inhoud die in de lessen zijn behandeld.&#xD;&#xA;- Kwaliteitsborging: Het vaststellen van examenkaders draagt bij aan de kwaliteitsborging van het onderwijs door ervoor te zorgen dat examens voldoen aan de relevante normen, standaarden en regelgeving.&#xD;&#xA;- Vergelijkbaarheid en validiteit: Het stelt examens in staat om consistent en vergelijkbaar te zijn over verschillende tijdsperioden, locaties en cohorten van studenten. Dit bevordert de validiteit en betrouwbaarheid van de examenresultaten.">
  <properties
      key="Type"
      value="Ketenprocesstap"/>
</archimate:BusinessInteraction>
